民間記者會：94%受訪者給警隊0分

民間記者會：94%受訪者給警隊0分

民間記者會發言人指惡法未能幫林鄭政府逆轉民意，卻先動搖了港人的信心。

【本報訊】民間記者會昨公佈政府實施《禁止蒙面規例》後所進行的民調結果，結果顯示，蒙面法無法阻嚇抗爭者，「和理非」抗爭者並不會因該法而畏懼，政府所推行的惡法反令「和理非」及「勇武派」更團結一致，「打壓只會令香港人更團結」。

民調受訪者人數高達11萬，民間記者會發言人毛民望表示，結果顯示，九成受訪者並不認同政府引用《緊急法》的決定，當中有七成半人認為政府沒有足夠理據動用相關條例，九成受訪者認為相關規例會加劇警方濫捕的行為，八成人亦認為規條已侵犯了其人身自由。調查亦顯示，受訪者對於政府、警察及司法系統的評分創新低，對於政府的滿意程度由0.32分跌至0.16分、對警隊的滿意程度由0.31分跌至0.13分，而當中有高達94%受訪者直接給予警隊0分。

相關新聞：1.8萬教職員校友聯署聲援

指蒙面法動搖港人信心

發言人指，林鄭試圖以蒙面法打壓香港的示威行動，但民調結果反映幾乎全部受訪者認為引用緊急法只會加劇社會撕裂，無助解決目前香港狀況。發言人指，大部份受訪者都預計政府可能會再引用緊急法延長示威者拘留時間、取消區議會選舉，甚至沒收私人財產，可見此惡法未能為林鄭政府使民意翻盤，卻已先動搖了港人信心。民間記者會認為，政府絕對有可能再次運用緊急法推行其他惡法，例如禁止使用社交媒體，「其實林鄭如果有決心解決問題，應該仿效北愛爾蘭設立獨立調查委員會處理警暴問題，用惡法尋找出路，只會引起更大反彈，呢點林鄭冇可能唔知」。

民間記者會亦批評港鐵公司，「只係幫助政府喺冇行緊急狀態之名嘅情況下，行緊急狀態之實」。發言人指出，港鐵每次宣佈停止運作，香港經濟活動都會隨之而停止，「政府想分化市民、推搪責任，嫁禍畀示威者，令我哋和同勇割席」，但他們見到，港人沒有將責任推給示威者，政府的手段並不奏效。

■記者李雨夢

上一則
上一則
百人上水追思：我哋接佢棒

下一則
下一則
脫下白衣 BLACK BLOC上前線

1.8萬教職員校友聯署聲援
過往案例由重案跟進
段爸淚擁學生允成立應變組
由冷漠到折返 同行與否拭目以待
自己文宣自己清
警闖校園公大生轟校長拒譴責
千人中環快閃遊行抗警暴
市民罵「強姦犯」警黃埔拘四人
15歲泳將死因未明已火化
知專生促公開天眼片尋真相
百人上水追思：我哋接佢棒
脫下白衣 BLACK BLOC上前線
化身家長「助養」仔女
警闖產房 孕婦僅穿手術袍
撞人司機破產 擁名錶或涉欺詐
元朗中槍男生出院休養
躁漢闖人鏈𠝹傷教師官接納因害怕而傷人
遭搭肩後揮拳 涉襲警男提堂
旁聽漢稱代何君堯向警鞠躬
撕紙男膝撞守牆人 認罪候判
政府屋邨陰招提名期禁宣傳
遇襲梁凱晴復出：不向惡勢力低頭
前記者挑戰梁福元 冀還權於民
網民籲打工仔戴口罩抗惡法
警長藐視法庭 PPRB：了解中
四商戶收大陸文句勒索信
扣兒童院27日 女童控訴警禁錮
警亂投訴累聯院醫生受欺凌
蘋果：HKmap涉違法須下架
「施政報告播片應諮詢立會」
泛民力阻 內會財會未選出主席
將軍澳站關一周重開
會計師「被聯署」撐警
警署性暴案交投訴課中大女生促獨立調查

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？